南北韓算唔算正式停戰？

南北朝鮮領導人在首腦會談後簽署了聯合聲明的同時，雙方的國防主管還簽署了軍事協議。軍事協議中規定，自11月1日起，朝鮮半島南北方停止在邊境地區的演習。韓聯社報道，韓國國防部長宋永武和朝鮮人民武力部部長努光鐵同意在三八線非軍事區停止軍事飛行。
圖片版權GETTY IMAGESImage caption南北峰會期間，韓國國防部長宋永武和朝鮮人民武力部部長努光鐵（右一）達成降低軍事對抗協議。
另外協議還計劃在黃海建立軍事緩衝區並中止海上演習。作為互信措施，在平壤簽署的軍事協議呼籲從非軍事區撤軍，在板門店保持警戒的軍人解除武裝。雙方還同意到2018年底，各方都關閉11個邊界哨所。